BP Genomics es una empresa de genómica clínica ubicada en Estados Unidos, que ofrece servicios de diagnóstico y tratamiento basados en la genética. La compañía se ha establecido para proporcionar soluciones innovadoras a los problemas médicos complejos relacionados con el uso de datos genéticos. El equipo de BP Genomics está formado por profesionales altamente calificados y comprometidos con la mejora continua del desempeño laboral mediante programas educativos internacionalmente reconocidos como el Programa Internacional de Capacitación (PIC). Además, cuentan con alianzas estratégicas con instituciones académicas e industriales para ampliar su capacidad y fortalecer su equipo actual.
BP Genomics ofrece a sus empleados un paquete competitivo de beneficios laborales, que incluye programas específicos para el uso del tiempo libre, evaluaciones regulares del desempeño y oportunidades adicionales para el desarrollo profesional. Esta política promueve el crecimiento continuado entre los miembros del equipo al permitirles participar en conferencias nacionales e internacionales sobre temáticas relacionadas con la genómica clínica; colaborar con universidades e industria; recibir mentoría o tutoría entre los miembros del personal; recibir incentivos para la investigación científica, entre otros recursos humanísticamente orientados hacia la satisfacción laboral integral.
En resumen, BP Genomics ha diseñado un plan sólido basado en contratar profesionales calificados para fortalecer su equipo actual y ampliar su capacidad. Esta estrategia se complementa con alianzas estratégicas con instituciones académicas e industriales, así como un paquete competitivo de beneficios laborales que promueven el crecimiento continuado entre los miembros del equipo mediante programas educativos internacionalmente reconocidos, participación en conferencias nacionales e internacionales sobre temáticas relacionadas con la genómica clínica, colaboraciones con universidades e industria; programa de mentoría/tutoría entre los miembros del personal; incentivos para la investigación científica; entre otros recursos humanísticamente orientados hacia la satisfacción laboral integral. BP Genomics tiene todo lo necesario para convertirse en líder mundial en servicios clínicamente relevantes basados ​​en datos genéticos gracias a su compromiso por brindar excelencia a sus clientes y empleadores.
