\section{Recursos Humanos}\label{sec:recursos_humanos}
Actualmente, el equipo de BP Genomics está compuesto por seis empleados. El personal a tiempo completo incluye un Director Médico, un Director de Operaciones, un Técnico en Biología Molecular y un Administrador. Además, contamos con dos empleados a tiempo parcial: un Representante de Ventas y otro que realiza tareas administrativas. Por último, contratamos profesionales externos para asuntos legales y cumplimiento normativo (equipo legal) y representantes de ventas externos que trabajan a comisión (equipo de ventas).
Nuestros planes para la contratación futura se centran en la búsqueda estratégica de profesionales altamente calificados para fortalecer nuestro equipo actual y ampliar nuestra capacidad. Esta estrategia se complementará con alianzas estratégicas con instituciones académicas e industriales.
BP Genomics ofrece a sus empleados un paquete competitivo de beneficios laborales, programas específicos para el uso del tiempo libre, evaluaciones regulares del desempeño y oportunidades adicionales para el desarrollo profesional. Para promover este crecimiento continuado entre los miembros del equipo, BP Genomics ofrece programas internacionalmente reconocidos como el Programa Internacional de Capacitación (PIC), participación en conferencias nacionales e internacionales sobre temáticas relacionadas con la genómica clínica, colaboraciones con universidades e industria, programa de mentoría/tutoría entre los miembros del personal e incentivos para la investigación científica, entre otros recursos humanísticamente orientados hacia la satisfacción laboral integral.
