Venezuelan Hot Dogs es una empresa de responsabilidad limitada fundada hace 4 años por Lucas con el objetivo de vender perros calientes gourmet. Está ubicada en el área de Doral, Florida y su principal punto de venta es la calidad y los servicios ofrecidos. La compañía cuenta con 5 empleados, entre los cuales se encuentra el presidente (Lucas), vicepresidente (Raúl) y gerente de operaciones (Andrés). Su éxito se remonta al pequeño puesto que Lucas tenía en Nueva York. Los principales competidores son todos los restaurantes del centro comercial Sawgrass Mall debido a la alta competencia, precios bajos y cadenas globales como McDonald's o Wendy's. La demanda actual del mercado es alta, ya que los centros comerciales están llenos. Las tendencias actuales dentro del sector son opciones saludables para la alimentación además de productos rápidos tradicionales.
Los productos ofrecidos por Venezuelan Hot Dogs consisten en dos tipologías distintas: hot dog 1 y hot dog 2, ambas cumplen con las necesidades del cliente gracias al sabor, rapidez e innovación local adaptada a la comunidad venezolana presente en el área donde se encuentra nuestro negocio. El precio más elevado, en comparación con otros restaurantes similares cercanos, se explica debido a la cantidad superior de ingredientes empleados y la conveniencia ofrecida. Además, contaremos con campañas publicitarias digitalizadas dirigidas hacia dicha población venezolana, así como recomendaciones boca a boca entre amigos/familiares/conocidos para ampliar nuestra presencia dentro del área geográfica descrita previamente. 

Actualmente, contamos con 10 empleados completando turnos horarios, también hemos implementado políticas HR acordes a lo establecido por ley vigente, tales como beneficios, permisología, etc. Además, contamos con capacidad instalada para preparar productos, abastecernos e inventariar insumos necesarios y manipulación higiénica entre otros. Planeamos expandirnos hasta 6 tiendas más durante el próximo año solo dentro del área de Doral, posteriormente expandirnos gradualmente hasta Miami.

Nuestras metas a corto plazo son vender 4 millones de dólares al año y tener 5 sucursales en los próximos años.
