
                Venezuelan Hot Dogs es una empresa fundada en el año 2017 con el objetivo de ofrecer perros calientes gourmet a precios razonables. Está ubicada en la ciudad de Caracas y cuenta con 5 empleados que conforman su equipo directivo. La estructura legal que rige a Venezuelan Hot Dogs es una Compañía de Responsabilidad Limitada (LLC). El mercado al que se dirige está constituido principalmente por los habitantes del área de Doral, Miami, donde se encuentran sus principales competidores. Los productos o servicios ofrecidos son dos tipos distintivos de perros calientes: Hot Dog 1 y Hot Dog 2; ambas opciones satisfacen las necesidades básicas exigidas por los clientes, tales como sabor, rapidez e innovación culinaria.

                El análisis realizado sobre el mercado existente arroja valores estimativos mayores a 30 billones debido al incrementando interés generalizado hacia las opciones saludables rápidas. Así mismo, presentan grandes desafíos tales como precisión, bajos precios, cadena de suministro entre otros. Existe también una amenaza constante de entrada de nuevos competidores y existen sustitutos que buscan reemplazar lo tradicional. Por otro lado, hay tendencias crecientes hacia los productos saludables rápidos lo cual ha generado presión competitiva sobre las grandes cadenas tales como McDonalds, Wendies etcétera; y el poder de negociación presenta altitud debido a la escasez del proveedor del pan utilizado para elaborar los hot dogs.

                Para capitalizar fortalezas internas y capturar oportunidades externas, Venezuela Dogs implementará campañas publicitarias focalizadas sobre la comunidad venezolana; además, usarán paquetes atractivos para llamar la atención del consumidor final; usarán estrategias de precio elevadas para mantenerse en el sector de fast food, permitiendo obtener un mayor margen de ganancias; harán distribución mediante puntos de venta ubicados dentro del Sawgrass Mall, y finalmente buscarán destacarse mediante un enfoque especializado sobre la comunidad venezolana.

                Los objetivos a corto plazo son vender 4 millones contando con 5 sucursales, mientras que a largo plazo consistirá en expandirse geográficamente dentro del territorio estadounidense para llegar a mayores cantidades de personas interesadas en sus productos/servicios. Con este plan Venezuelan Hot Dogs pretende lograr posicionarse como líder en el sector y cumplir su compromiso de excelencia a todos los niveles, proporcionando la mejor calidad al precio más accesible posible para satisfacer las necesidades individuales de sus clientes y promover relaciones persistentes trabajando diario por la mejora continua proporcionando la mejor experiencia posible cada vez que se haga una compra.
