Venezuelan Hot Dogs es una empresa de comida rápida con sede en Caracas, Venezuela. Fue creada por Lucas con el objetivo de vender hot dogs gourmet a la comunidad de Doral. La estructura legal es una Compañía de Responsabilidad Limitada (LLC). Lleva 4 años en operación y cuenta con 5 miembros clave en su equipo de gestión y 5 empleados. Está dirigida al mercado que demanda productos o servicios similares que satisfagan las necesidades de sus clientes, gracias al sabor, rapidez y comodidad que ofrece. Las tendencias del sector apuntan hacia el consumo de alimentos saludables y rápidos, lo cual representa grandes desafíos para Venezuelan Hot Dogs debido a la alta competencia, precios bajos e incertidumbres en la cadena logística.
Los productos son hot dogs gourmet preparados con recetas únicas adaptadas para satisfacer los gustos locales del mercado venezolano. Además, contarán con variedad en sabores, así como mayor facilidad para ser servidos en menor tiempo, comparándolos con otros restaurantes de hot dogs tradicionales. Para proveer una solución estratégica, se utilizarán medios como redes sociales, manteniendo la transparencia absoluta entre la comunicación y los clientes; campañas continuas; promociones publicitarias antiguas y diferentes; publicaciones digitales; campañas de voz; boca a boca; folletos en zonas de malls y eventos en lugares relevantes para el mercado objetivo; envío directo al mall Sawgrass y diferenciación definida, especialmente en la presentación del paquete y en la conveniencia del servicio final que ofrece Venezuelan Hot Dogs.
En resumen, Venezuelan Hot Dogs es un negocio dedicado a ofrecer rapidez y productividad. Su principal producto son hot dogs gourmet adaptados al mercado local venezolano con el objetivo de satisfacer las necesidades del sector. Gracias al sabor, rapidez y comodidad de sus productos finales, la empresa busca obtener una ventaja competitiva frente a sus competidores. Para lograrlo, utilizan estrategias innovadoras basadas principalmente en marketing digital y promociones publicitarias diferentes. Además, ofrecen envío directo al mall Sawgrass. Todo esto está directamente relacionado con la calidad, el precio y la velocidad de servicio que ofrecen ellos mismos.
