
                Las operaciones básicas para los números reales son la suma, la resta, la multiplicación y la división. La suma de dos números reales $a$ y $b$ se representa como:
                
                $$ a + b = c$$ 
                
                donde el resultado es un tercer número real $c$. De forma similar, la resta entre dos números reales se representa como: 
                
                $$ a - b = c$$ 
                
                La multiplicación de dos números reales se representa como: 
                
                $$ a \times b = c$$ 

                Y finalmente, la división entre dos números reales se representa como:

                $$\frac{a}{b}=c$$

                donde el resultado es un tercer número real $c$.

                Venezuelan Hot Dogs es una compañía de responsabilidad limitada creada por el Sr. Lucas, quien tiene 4 años de experiencia en la industria alimentaria. La empresa se encuentra ubicada en la calle La Colina, edificio 32, Av. Fuerzas Armadas, Caracas. El objetivo principal de la empresa es vender perros calientes gourmet para satisfacer las necesidades de los clientes que viven en el área de Doral. Venezuelan Hot Dogs cuenta con 5 empleados y una facturación anual estimada en $4 millones; además, cuenta con un equipo directivo conformado por Lucas como presidente, Raul como vicepresidente y Andrés como gerente de operaciones.

                La industria alimenticia está experimentando muchos cambios debido a la tendencia hacia los alimentos saludables y rápidos. Esto ha generado una gran cantidad de competencia entre restaurantes locales, cadenas grandes como McDonalds o Wendys, y nuevos ingresantes al mercado cada día. El poder de negociación está a favor del proveedor debido a que solo hay un suministro para el pan mientras que no hay poder negociador para los compradores. Las principales fuentes de presión competitiva son los precios bajos, la diferenciación del producto, el marketing y otros aspectos relacionados con el marketing mix.

                Venezuelan Hot Dogs ofrece dos tipos principales de perros calientes: Perro Caliente 1 y Perro Caliente 2; ambas opciones cumplen con las necesidades del cliente ya sea por su sabor único o por su conveniencia. Los ingredientes usados para preparar nuestros productos son exclusivamente frescos, lo que nos permite ofrecer platos únicos adaptados a la cultura venezolana. Además, contamos con excelente embalaje para mantener sus propiedades organolépticas intactas hasta llegar al consumidor final sin perder su sabor original ni textura deseada. Nuestras ventajas competitivas radican principalmente en nuestro sabor único combinado con nuestra atención personalizada basada en servicios rápidamente entregados al consumidor final sin comprometer la calidad del producto servido.

                Nuestro objetivo a corto plazo es lograr ventas anualizadas por $4 millones, mientras que el objetivo a largo plazo consistirá en abrir 5 sucursales distribuidas geográficamente dentro del área metropolitana. Para lograrlo, hemos implementado un plan estratégico centrado principalmente en publicidad digital, campañas de redes sociales, boca-oreja e impresión (folletines) dirigidas hacia nuestro mercado meta: la comunidad venezolana ubicada dentro del área metropolitana. En cuanto al precio, hemos decidido optar por tarifas altas considerando las condiciones actualmente existentes dentro del sector fast food; además contamos con distribución directa desde nuestro punto físico localizado dentro del Sawgrass Mall.

                En cuanto a recursos humanos, contamos actualmente con 10 trabajadores part-time contratados mediante programas sociales y familiares que provienen de Venezuela. Además, tenemos políticas humanas existentes que cumplen con las leyes vigentes, por ejemplo: beneficios, tiempo libre y evaluaciones correctas y justas por el rendimiento del trabajo realizado por los empleados. Para mejora continua se ha diseñado un programa de capacitación y desarrollo de trabajo basado específicamente en nuestras normas y estándares internacionales que permitirán alcanzar un mayor nivel de excelencia en servicio al cliente final y mejora continua en la calidad del producto y servicio brindado por parte de Venezuela Hot Dogs.

                Finally, we exclusively count with 3 suppliers for the elaboration of sausages, 1 supplier of bread mold and all the ingredients are bought in Costco; from here the treatment and manipulation of the final product is carried out for its subsequent sale and distribution through the physical point of sale located inside Sawgrass Mall; our inventory is managed and based on the need for product for the next week without compromising quality.
