.

El principal objetivo de Venezuela Hot Dogs es ofrecer una variedad de perros calientes gourmet con sabores locales a la comunidad venezolana que vive en el área de Doral, Florida. Esto se logrará mediante la entrega rápida, precios competitivos y servicio excepcional. La fuerza competitiva del mercado es alta debido a las grandes cadenas como McDonalds, Wendys y otros restaurantes ubicados en el Sawgrass Mall. El producto consiste en dos tipos diferentes de perros calientes gourmet con sabores localizados adaptados a las preferencias del público venezolano local. Están disponibles en su punto ubicado dentro del Sawgrass Mall o a través de pedidos directamente llamando al teléfono celular proporcionado por Venezuela Hot Dogs . Las fortalezas internas incluyen recetas únicas y marca reconocida; mientras que las debilidades son escasez de capital inicial para expandirse adecuadamente . 
Las oportunidades externas incluyen ampliar el alcance geográfico para llegar a nuevos clientes potenciales, así como ofrecer promociones y descuentos especialmente dirigidos a los estudiantes universitarios y jóvenes profesionales cercanos al área. Además, hay amenazas externas relacionadas con la competencia extranjera emergente que podría amenazar la demanda existente para los productos ofrecidos por Venezuela Hot Dogs. 
En resumen, el análisis de mercado para el Proyecto Alpha reveló un mercado meta joven que busca productos innovadores con excelente sabor. Los principales competidores tienen precios bajos lo que genera presión competitiva sobre Venezuela Hot Dogs para mantener sus precios bajos sin comprometer la calidad del producto. El principal desafío será mantenerse relevante frente a la alta competencia y tendencias cambiantes hacia alimentación saludable y comidas rápidas. Para lograrlo, se necesitarán recetas únicas e innovadoras junto con promocionar descuentos especialmente