Venezuelan Hot Dogs es una empresa establecida en Caracas, Venezuela, que ofrece hot dogs gourmet con dos opciones: el hot dog 1 y el hot dog 2. Su objetivo a corto plazo es vender 4 millones de productos y a largo plazo tener 5 sucursales en toda el área. El mercado para este tipo de producto o servicio se estima en 30 mil millones de dólares, con una alta demanda por parte de los clientes debido al gran número de personas que visitan los centros comerciales. Los principales competidores son restaurantes ubicados en el Sawgrass Mall y grandes cadenas como McDonald's y Wendy's.
Las tendencias dentro del sector incluyen la preferencia por opciones saludables y rápidas para comer, lo que crea presión competitiva en cuanto a precios, diferenciación de productos, estrategias de marketing y otros factores que deben ser considerados por las empresas para mantenerse relevantes. El poder negociador entre proveedores e inversores es alto, mientras que entre compradores no hay muchas alternativas para cambiar fácilmente entre vendedores o productos. Además, los nuevos participantes representan una amenaza ya que pueden ingresar al mercado más fácilmente debido a menos regulaciones o barreras a superar.
Venezuelan Hot Dogs busca satisfacer las necesidades del cliente mediante recetas únicas, un reconocimiento sólido de marca, una fuerza laboral capacitada e innovaciones tecnológicas, entre otros aspectos. Además, se han implementado políticas internas relacionadas con beneficios, evaluaciones de desempeño y programas de capacitación, junto con planes para expandirse mediante amigos, familiares y miembros de la comunidad venezolana.

Las instalaciones constan actualmente de un local, pero hay planes para expandir seis tiendas más al año. Asimismo, se distribuirán sus productos en puntos de venta ubicados en Sawgrass Mall centrándose en la comunidad venezolana mediante un gran empaque conveniente servido más rápido que otros restaurantes fast food para atraer y retener clientela leal y promover el crecimiento rentable de la empresa.
