

Alpha Project es una empresa de comida rápida con sede en Caracas, Venezuela, que ofrece hot dogs gourmet. Establecida como compañía de responsabilidad limitada hace 4 años, cuenta con 5 empleados y un volumen anual estimado de ventas en 30 mil millones. El equipo de gestión está compuesto por Lucas (Presidente), Raul (Vicepresidente) y Andres (Gerente de Operaciones). El objetivo a corto plazo es vender 4 millones y tener 5 sucursales. 

La principal competencia son los restaurantes del centro comercial Sograss Mall, lo cual genera presión competitiva en el precio bajo, la diferenciación del producto y la publicidad. Los retos principales del sector son la alta competencia, los precios bajos y la cadena de suministro. El poder negociador de los proveedores es alto ya que solo hay un suministrador para el pan; mientras que el poder negociador de los compradores no existe debido a la falta de alternativas. 

Los productos ofrecidos por Alpha Project son dos tipos distintosde hot dog: Hot Dog 1yHot Dog 2 . Diseñados para satisfacer las necesidades del mercado local venezolano gracias a su sabor único e innovador así como por su conveniencia para consumir rápidamente en cualquier momento. El mercado meta se centra en la comunidad venezolana ubicada en Doral, Florida; por lo cual se planean utilizar varias herramientas para llegar al mismo tales como campañas publicitarias digitales, redes sociales, boca a boca e impresionantes dentro del centro comercial Sawgrass Mall . La estrategia de precios será alta para el sector fast food pero se compensará con buen servicio al cliente y paquetes atractivos . La distribución se realizará mediante entregas directas desde el local hasta el destino final o recogidas directamente en las instalaciones.