

\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel} 
\usepackage{amsmath}

 \title{\textbf{Plan de Negocios - Proyecto Alpha}} 
 \author{Lucas } 

 \begin{document} 

 \maketitle 

 Resumen Ejecutivo: El propósito de nuestro negocio es vender perros calientes gourmet. Ofrecemos dos tipos de perros calientes, Hot Dog 1 y Hot Dog 2. Nuestro mercado objetivo son las personas que viven en Doral. Nuestra ventaja competitiva es la calidad y el servicio. Nuestros objetivos a corto y largo plazo son vender 4 millones y tener 5 sucursales.\\

 Descripción de la Empresa: La estructura legal de nuestro negocio es una Sociedad de Responsabilidad Limitada (SRL). Llevamos 4 años en operación. Los miembros clave del equipo directivo somos yo Lucas como Presidente, Raul como Vicepresidente y Andres como Gerente de Operaciones. Tenemos actualmente 5 empleados con un ingreso anual estimado en 30 billones. El origen del negocio se remonta a cuando tuve un pequeño puesto para vender perros calientes en Nueva York, donde fue todo un éxito. \\  
    Análisis del Mercado: Nuestros principales competidores son todos los restaurantes ubicados dentro del centro comercial Sawgrass Mall .El tamaño del mercado es grande ya que hay mucha demanda por los productos ofrecidos allí mismo . Las tendencias actuales indican que cada vez más personas buscan alimentarse saludablemente o productos rápidamente preparados . Los principales desafíos que enfrentamos son la alta competencia , precios bajísimon , cadena logística deficiente entre otros factores . Los principales competidores dentro de nuestro sector son cadenas tan grandes como McDonalds, Wendys etc., con lo cual la presión competitiva es muy fuerte . La fuerza de negociación para los proveedores es alta ya que solo existe un proveedor para el pan