
                Venezuelan Hot Dogs es una empresa de comida rápida que ofrece hot dogs gourmet, fundada por Lucas hace cuatro años con la intención de llevar el sabor venezolano a la zona de Doral, Florida. Esta se ha destacado por su innovadora receta para preparar los hot dogs, además de ofrecer un gran servicio al cliente. Estas características han permitido que Venezuelan Hot Dogs tenga éxito en el mercado local; contando con 5 sucursales y logrando ventas anuales por valor de 4 millones.

                El producto o servicio descrito en este documento es una solución de software para la gestión de proyectos diseñada para ayudar a las empresas a administrar y controlar sus proyectos desde el inicio hasta el final. Esta solución ofrece herramientas útiles como alertas por correo electrónico, informes personalizables y análisis gráficos que permiten evaluar la eficacia de cada proyecto; reduciendo considerablemente el tiempo necesario para llevar un seguimiento detallado del progreso y proporcionando información precisa sobre cualquier aspecto relacionado con los mismos.

                La empresa está dirigida principalmente al mercado venezolano debido al éxito obtenido en la zona metropolitana; sin embargo, existen factores externos como competencia, regulaciones gubernamentales y cambios económicos que influyen directamente sobre el negocio. Para capitalizar sobre sus fortalezas internas (receta única) junto con las oportunidades externas (mercado venezolano), Venezuelan Hot Dogs implementará estrategias tales como campañas publicitarias dirigidas hacia la comunidad venezolana así mismo programando descuentos en eventos particulares durante fines de semana; además planean construir 6 sucursales situadas dentro del área metropolitana durante el próximo año. Por otra parte, respecto a la gestión humana se contratará personal calificado amigable para garantizar un buen servicio al cliente cumpliendo con normativas laborales vigentes; además se implementará un plan detallado de desarrollo y capacitación para que los trabajadores existentes y potenciales integren la empresa y amplíen la infraestructura existente con 6 tiendas adicionales situadas en el área de Doral el próximo año.
