Venezuelan Hot Dogs es una empresa limitada creada por Lucas, con 4 años de experiencia en el mercado. Está ubicada en Caracas y ofrece dos variedades de hot dogs gourmet que satisfacen las necesidades de los residentes del área de Doral. El equipo directivo está conformado por Lucas como presidente, Raúl como vicepresidente y Andrés como gerente de operaciones. Contamos con 5 empleados a tiempo completo y nuestros objetivos a corto y largo plazo son vender 4 MM y tener 5 sucursales respectivamente.
El mercado al que nos dirigimos es muy competitivo, donde los principales competidores son todos los restaurantes ubicados en el centro comercial Sawgrass Mall. Su tamaño estimado es de 30 mil millones para este año fiscal. La demanda actual del mercado es alta, ya que todos los centros comerciales están llenos durante todo el día. Nuestra ventaja competitiva radica en la calidad y el servicio que ofrecemos, además de adaptar nuestro menú localmente a la cultura venezolana para obtener una gran ventaja sobre nuestros competidores.
En cuanto a recursos humanos, contamos con 10 empleados a tiempo completo realizando tareas multifuncionales. Se planea hacer contrataciones por invitación para aquellas personas cercanas a la Comunidad Venezolana que puedan ayudar al negocio eficientemente. Asimismo, se han puesto normas y políticas para beneficios laborales y evaluaciones de rendimiento laboral. 

En operaciones, contamos con un pequeño espacio donde se encuentra la frozen food e inventario. Se analizan semanalmente las ventas durante la semana pasada para mejorar la experiencia del cliente, manteniendo bajos costos e incrementando el margen de utilidad para el negocio.
Venezuelan Hot Dogs es una empresa limitada fundada hace cuatro años por Lucas, ubicada en Caracas. Ofrecen dos variedades distintas de hot dogs gourmet destinadas principalmente al área de Doral. Su equipo directivo está conformado por presidente, vicepresidente y gerente encargados del éxito del negocio, junto con diez trabajadores contratados previamente o mediante invitación para aquellas personas cercanas relacionadas con Venezuela, contribuyendo así al crecimiento eficientemente. Las normas laborales implementadas incluyen descansos remunerados, además de evaluaciones periódicas sobre el desempeño profesional, acorde al cumplimiento planeado previamente correspondientemente al sector económico actual vigente. Existe un control sobre el procesamiento productivo dentro del espacio disponible gracias al análisis semanal sobre inventario y ventas, lográndose mejoras significativas y aumentando márgenes rentables. No descuidan el servicio brindado buscando constantemente diferenciarse entre sus adversarios quienes comparten una similitud en el sector productor-comercial. Su fortaleza principal es su receta única, marca reconocida, mano de obra experimentada, personal motivado, capital inicial entre otras variables cruciales, promoviendo un marketing dirigido hacia Venezuela. Se mantienen entre las condiciones cambiantes y amenazas externas hacia el negocio, como las alternativas saludables, baratas y económicas, manteniendo una influencia positiva resultando en una experiencia agradable para el cliente final, incrementando ventas y beneficios conjuntamente al sector financiero de la empresa.
