En resumen, la empresa Venezuelan Hot Dogs cuenta actualmente con un equipo de 10 empleados y sigue las leyes laborales vigentes en Venezuela. Para asegurarse de tener un equipo comprometido y motivado, planean contratar a amigos y familiares en la comunidad venezolana. Además, planean expandir su negocio abriendo seis nuevas tiendas en el área de Doral durante el próximo año y luego agregar seis más por año en el área metropolitana de Miami.

La empresa tiene un plan de capacitación para garantizar que sus empleados brinden servicios excepcionales a sus clientes. Actualmente, cuentan con una pequeña cocina ubicada en Doral donde preparan su comida y una pequeña tienda ubicada dentro del Sawgrass Mall donde venden sus productos. Sin embargo, planean abrir seis nuevas tiendas adicionales en el área de Doral durante el próximo año y agregar seis más por año en el área metropolitana de Miami.

En cuanto a los procesos operativos actuales, cuentan con tres proveedores para sus salchichas, un proveedor para su pan y compran todas las salsas e ingredientes adicionales en Costco. Para garantizar que siempre tengan suficiente inventario sin desperdiciar alimentos, tienen un pequeño espacio dedicado a alimentos congelados y realizan compras semanales según el análisis de ventas semanal.

En general, la empresa Venezuelan Hot Dogs tiene planes ambiciosos para crecer como negocio mientras se asegura de mantener un equipo comprometido y motivado que brinde servicios excepcionales a sus clientes siguiendo las leyes laborales vigentes en Venezuela.