Venezuelan Hot Dogs es una empresa de perros calientes gourmet fundada hace 4 años por Lucas. La compañía se encuentra en la Calle La Colina Edificio 32 Av Fuerzas Armadas Caracas y está compuesta por 5 empleados. Su principal competencia son los restaurantes de comida del Sawgrass Mall y las grandes cadenas como McDonalds y Wendys, con un mercado estimado en 30 mil millones de dólares estadounidenses. Ofrece dos tipos de perros calientes: Hot Dog 1 y Hot Dog 2, que satisfacen las necesidades del cliente a través del sabor, la velocidad y la conveniencia.

Sus fortalezas internas incluyen recetas únicas; mientras que sus debilidades son falta de capital para fines de expansión. El mercado objetivo consiste principalmente en venezolanos que viven en el área de Doral, alcanzados mediante publicidad en redes sociales o volantes distribuidos en centros comerciales. La distribución se llevará a cabo desde su propia tienda ubicada en Sawgrass Mall, con precios establecidos más altos que otros restaurantes debido a su oferta de calidad.

Las estrategias implementadas se centran en aprovechar las fortalezas mediante marketing dirigido a la comunidad local venezolana para ofrecer recetas únicas sin sabores similares ni ingredientes utilizados por sus competidores. Los recursos humanos actualmente consisten en 10 empleados con planes para contratar amigos/familiares locales; mientras que las operaciones involucran instalaciones físicas pequeñas ubicadas en el área de Doral con planes existentes para expandirlo hasta 12 tiendas durante los próximos dos años si el negocio demuestra ser lo suficientemente exitoso.

Existen programas de desarrollo y capacitación para empleados centrados en cumplir con los estándares exigidos por la empresa al interactuar directamente con los clientes tanto presencialmente como online. Venezuelan Hot Dogs busca destacarse entre sus competidores ofreciendo productos innovadores basados ​​en recetas únicas creadas por Lucas para satisfacer las necesidades del cliente mediante el sabor, velocidad y conveniencia; así como un servicio personalizado dirigido hacia la creciente población venezolana alrededor del área metropolitana Miami-Dade County gracias al uso inteligente e innovador del marketing digital junto con ventanas directamente dentro del Sawgrass Mall.
