\section{Operaciones}\label{sec:operaciones}

Venezuelan Hot Dogs es una empresa que se dedica a la venta de hot dogs gourmet. La empresa cuenta con dos puntos de venta, uno en la ciudad de Caracas y otro en el centro comercial Sawgrass Mall en Florida.

\subsection{Tamaño y capacidad de las instalaciones}

La empresa cuenta con un local pequeño para preparar los alimentos en Caracas, mientras que en el centro comercial Sawgrass Mall cuenta con una tienda pequeña para la venta al público. En cuanto a capacidad, ambas instalaciones tienen suficiente espacio para atender la demanda actual.

\subsection{Expansión de las instalaciones}

La empresa tiene planes de expansión a corto y largo plazo. En el corto plazo, se planea abrir seis tiendas más en el área de Doral durante el próximo año. A largo plazo, se espera abrir seis tiendas por año en todo Miami.

\subsection{Procesos operativos}

Los procesos operativos actuales incluyen la adquisición del producto terminado (salchichas) a tres proveedores diferentes y panes a un solo proveedor. Los ingredientes adicionales son comprados al por mayor en Costco. El inventario es controlado semanalmente para asegurar que haya suficiente cantidad disponible para cumplir con la demanda prevista.

\subsection{Gestión del inventario y cadena de suministro}

El inventario es gestionado semanalmente analizando las ventas semanales y realizando pedidos adicionales según sea necesario. La cadena de suministro está compuesta por los proveedores mencionados anteriormente y Costco como fuente principal de ingredientes adicionales.

\subsection{Tamaño actual del personal}

La empresa tiene 10 empleados entre tiempo completo y parcial.

\subsection{Planes de contratación y expansión de la fuerza laboral}

La empresa tiene planes de contratar a amigos y familiares en la comunidad venezolana local para expandir su fuerza laboral.

\subsection{Políticas de recursos humanos}

Las políticas actuales se basan en las leyes laborales vigentes. Los empleados son remunerados por hora y no hay beneficios adicionales.

\subsection{Planes de capacitación y desarrollo del personal}

Se tiene previsto implementar un plan de capacitación para el personal con el fin de asegurar que todos los empleados cumplan con los estándares establecidos por la empresa.