
                Venezuelan Hot Dogs es una empresa de responsabilidad limitada ubicada en Caracas, Venezuela. La compañía fue creada por el Sr. Lucas, quien tiene 4 años de experiencia en la industria alimentaria. El objetivo principal de Venezuelan Hot Dogs es vender perros calientes gourmet para satisfacer las necesidades de los clientes que viven en el área de Doral. La empresa cuenta con 5 empleados y una facturación anual estimada en $4 millones; además, posee un equipo directivo conformado por Lucas como presidente, Raul como vicepresidente y Andrés como gerente de operaciones.

                La industria alimenticia está experimentando muchos cambios debido a la tendencia hacia los alimentos saludables y rápidos. Esto ha generado una gran cantidad de competencia entre restaurantes locales, cadenas grandes y nuevos ingresantes al mercado diariamente. El poder negociador está a favor del proveedor, ya que solo hay un suministro para el pan; mientras que no hay poder negociador para los compradores. Las principales fuentes de presión competitiva son los precios bajos, la diferenciación del producto, el marketing y otros aspectos relacionados con el mix de marketing.

                Venezuelan Hot Dogs ofrece dos tipos principales de perros calientes: Perro Caliente 1 y Perro Caliente 2; ambas opciones cumplen con las necesidades del cliente ya sea por su sabor único o por su conveniencia. Los ingredientes usados para preparar nuestros productos son exclusivamente frescos, lo que nos permite ofrecer platos adaptados a la cultura venezolana con excelente embalaje para mantener sus propiedades organolépticas intactas hasta llegar al consumidor final sin perder su sabor original ni textura deseada. Nuestras ventajas competitivas radican principalmente en nuestro sabor único, combinado con nuestra atención personalizada basada en servicios rápidamente entregados al consumidor final sin comprometer la calidad del producto servido.

                El objetivo a corto plazo es lograr ventas anualizadas por $4 millones mientras que el objetivo a largo plazo consiste en abrir 5 sucursales distribuidas geográficamente dentro del área metropolitana. Mediante publicidad digital, campañas de redes sociales e impresión (folletines) dirigidas hacia nuestro mercado meta: la comunidad venezolana ubicada dentro del área metropolitana; tarifas altas considerando las condiciones actualmente existentes dentro del sector fast food junto con distribución directa desde nuestro punto físico localizado dentro del Sawgrass Mall serán claves para lograrlo.

                En cuanto a recursos humanos, contamos actualmente con 10 trabajadores part-time contratados mediante una agencia externa. Estamos comprometidos a ofrecerles un ambiente de trabajo seguro y saludable. Nuestro equipo está compuesto por personas talentosas y motivadas que contribuyen al éxito de nuestra empresa.
