\section{Descripción del producto o servicio}\label{sec:producto}

Venezuelan Hot Dogs es una empresa que ofrece hot dogs gourmet con sabores únicos y auténticos de Venezuela. Entre nuestros productos se encuentran el hot dog 1 y el hot dog 2, los cuales están elaborados con ingredientes frescos y de alta calidad.

Nuestros productos satisfacen las necesidades de nuestros clientes al ofrecer un sabor único, rapidez en la atención y conveniencia. Además, nos diferenciamos de nuestra competencia al ofrecer sabores auténticos de Venezuela adaptados a la comunidad local.

Entre las fortalezas internas de nuestra empresa se encuentra nuestra receta única, que nos permite destacar en el mercado. Sin embargo, también contamos con debilidades internas como la falta de capital para expandirnos más rápidamente.

Las oportunidades externas para nuestro negocio incluyen la búsqueda constante por parte del público por sabores innovadores y auténticos. Además, existe una gran demanda por parte de la comunidad venezolana en la zona donde estamos ubicados.

Las amenazas externas incluyen una posible recesión económica y una alta competencia en el sector alimenticio.

Para capitalizar nuestras fortalezas y oportunidades mientras abordamos nuestras debilidades y amenazas, implementaremos campañas publicitarias enfocadas en la comunidad venezolana a través de redes sociales, campañas digitales, publicidad boca a boca y volantes distribuidos en centros comerciales cercanos.

En cuanto a estrategias de precios, estableceremos precios altos dentro del sector fast food debido a nuestro valor agregado único. Nuestros productos serán distribuidos desde nuestro puesto en el Sawgrass Mall.

Nuestra estrategia de recursos humanos incluye la contratación de amigos y familiares dentro de la comunidad venezolana. En cuanto a políticas de recursos humanos, cumpliremos con las leyes laborales y ofreceremos capacitación constante para nuestro personal.

En cuanto a operaciones, contamos con una pequeña área para preparar los alimentos en Doral y una tienda en el Sawgrass Mall. Planeamos expandirnos abriendo seis nuevas tiendas en el área de Doral durante el próximo año y luego seis por año en toda la zona de Miami. Nuestros procesos operativos incluyen tres proveedores para las salchichas, un proveedor para el pan y compras semanales basadas en análisis de ventas.

En resumen, Venezuelan Hot Dogs ofrece productos únicos que satisfacen las necesidades del mercado actual mientras nos diferenciamos de nuestra competencia al ofrecer sabores auténticos adaptados a la comunidad local. Implementaremos estrategias efectivas enfocadas en la comunidad venezolana mientras seguimos creciendo como empresa.