

Alpha Project es una empresa que ofrece hot dogs gourmet a la comunidad venezolana en el área de Doral. Nuestro objetivo a corto plazo es vender 4 millones y tener 5 sucursales. La compañía está constituida como Sociedad Limitada desde hace 4 años, contando con 5 empleados. El equipo directivo está formado por Lucas (Presidente), Raul (Vicepresidente) y Andres (Gerente de Operaciones). 

El mercado potencial para Alpha Project son los 30 billones ubicados en el centro comercial Sawgrass Mall, donde se encuentran nuestros principales competidores. La demanda actual es alta ya que todos los centros comerciales están llenos. Los principales retos son la alta competencia, precios bajos y cadena de suministro; además hay un alto riesgo por parte nuevas entradas al mercado así como sustitutos saludables que amenazan con disminuir las ventas. 

Nuestro producto principal son dos tipos de Hot Dogs: Hot Dog 1 y Hot Dog 2; cuyos beneficios clave se basan en su sabor único adaptado a la cultura Venezolana, rapidez e innovación culinaria combinada con conveniencia. Nuestras fortalezas internas incluyen recetas exclusivas mientras que nuestras debilidades se encuentran relacionadas principalmente con limitaciones financieras; existiendo muchas oportunidades externas tales como promocionar el producto en redes sociales, patrocinar eventos deportivos locales e inclusión de nuevos ingredientes para mejorar la calidad del producto final. 

Para lograr nuestro objetivo proponemos implementar un plan de marketing y ventas dirigido a incrementar las ventas mediante promociones atractivas para los clientes, publicidad agresiva en redes sociales e incentivar el uso de cupones para estimular su compra recurrente. Adicionalmente realizaremos campañas dirigidas al público joven mediante patrocinio deportivo local así como colaboración con influencers digitales para promover nuestro producto entre la audiencia juvenil del área metropolitana de Miami