

Venezuelan Hot Dogs es una empresa con el propósito de vender perros calientes gourmet en el área de Doral. La estructura legal de la empresa es una Sociedad de Responsabilidad Limitada (SRL). Llevamos operando 4 años, siendo los miembros clave del equipo directivo Lucas (Presidente), Raul (Vicepresidente) y Andrés (Gerente de Operaciones). Contamos con 5 empleados y nuestra meta a corto plazo son vender 4 millones de unidades. Nuestro principal punto a favor frente a la competencia es nuestra calidad y servicio. Nuestro objetivo a largo plazo es tener 5 sucursales. 

Entre los principales competidores se encuentran todos los restaurantes ubicados en el Sawgrass Mall y el tamaño del mercado asciende a 30 billones. Los principales retos que enfrenta nuestra industria son la alta competencia, precios bajos y cadenas productivas cortas; además los proveedores cuentan con un alto poder negociador mientras que los compradores no tienen ningún poder para negociar precios, lo cual dificulta las ventas. La amenaza de nuevos entrantes al mercado es constante debido al surgimiento diario de nuevas opciones saludables. 

Nuestros productos ofrecen sabor, rapidez y conveniencia para satisfacer las necesidades del cliente; contamos con recetas únicas adaptadas para la comunidad Venezolana localizada en el área . Entre nuestras fortalezas internas se encuentran nuestra receta única mientras que nuestra debilidad reside en la falta capital disponible; entre las oportunidades externas se encuentran el gran número Venezolanos radicados en el área así como diversificar productos para satisfacer sus necesidades culinarias; por otro lado existen amenazas externas tales como la presión sobre los preci