
                En resumen, el documento presenta una propuesta para la implementación de un sistema de monitoreo remoto para el control del proceso de producción en la empresa XYZ. Esta solución se basa en el uso de tecnologías como IoT, Big Data y Machine Learning para mejorar los procesos actuales y permitir que la empresa obtenga un mayor nivel de control sobre su producción. Además, incluye el diseño e implementación del sistema, así como también la formación necesaria para los usuarios finales. Por otro lado, Venezuelan Hot Dogs es una empresa creada hace 4 años por Lucas con objetivo de vender perros calientes gourmet dirigidos a la comunidad de Doral. Su ventaja competitiva se basa en la calidad y servicio ofrecido; sus principales competidores son todos los restaurantes del Sawgrass Mall donde hay un mercado grande (30 billones) con alta demanda. Nuestra estructura legal es Compañía de Responsabilidad Limitada; contamos con 5 empleados actualmente y nuestro equipo directivo está conformado por Lucas - Presidente, Raul - Vicepresidente y Andrés - Gerente de Operaciones. Nuestros productos satisfacen las necesidades del cliente gracias al sabor, rapidez e innovación que ofrecemos; sin embargo somos limitados en recursos económicamente hablando lo cual representan debilidades internas frente a oportunidades externas como nuevos mercados o asociaciones tecnológicas que podemos explotar mediante campañas publicitarias digitales dirigidas hacia la comunidad venezolana usando precios elevados para el sector fast food. Actualmente tenemos 10 empleados trabajando bajo normativas legales básicas planeando expandirnos contratando amigos y familiares dentro del área venezolana contando con un pequeño espacio para guardar los alimentosenfriadosen existencia adquiriéndola semanalmentea partir del análisis de ventassemanal.
