Venezuelan Hot Dogs es una empresa de responsabilidad limitada con sede en Caracas, Venezuela. Fundada hace 4 años por Lucas, su objetivo principal es vender perros calientes gourmet. La empresa cuenta actualmente con 5 empleados y tiene como objetivos a corto y largo plazo vender 4 millones de hot dogs al año y tener 5 sucursales en todo el país. El mercado meta está compuesto por personas que viven en el área de Doral, Miami. 

Venezuelan Hot Dogs ofrece dos tipos diferentes de perros calientes para satisfacer las necesidades e intenciones del consumidor: sabor excepcional, rapidez y conveniencia al mejor precio posible, sin sacrificar la calidad del producto final entregado al cliente. Los principales competidores son los restaurantes ubicados en el centro comercial Sawgrass Mall, representando un mercado potencial valorado en 30 mil millones anualmente con una alta demanda constante.

Para llegar a su mercado meta principal, se apoyan principalmente en campañas publicitarias digitalizadas, redes sociales y volantes repartidos dentro del centro comercial Sawgrass Mall. Además, cuentan con 10 trabajadores (amigos/familiares) que siguen sus políticas HR básicas acorde a la ley laboral vigente, así como programas diseñados para formarlos según sus estándares internos. 

Finalmente, tienen dos locales: uno para preparar pedidos y otro dentro del Centro Comercial Sawgrass Mall para atender al cliente. Sus planes futuros consisten en abrir 6 locales más durante el próximo año dentro del área de Doral, después de eso 6 locales más cada año dentro del área de Miami.
Venezuelan Hot Dogs es un negocio fundado hace 4 años por Lucas, con sede en Caracas, que tiene como objetivo vender perros calientes gourmet. Está compuesto por 5 empleados e intenta lograr la venta anual de 4 millones de hot dogs, así como tener 5 sucursales distribuidas por toda Venezuela. Su mercado meta son personas que residen en el área de Doral-Miami, destacando entre sus competidores debido a su receta adaptada para satisfacer los gustos locales, junto con su calidad excepcional y servicio rápido al mejor precio posible, sin sacrificar la calidad final entregada al cliente; lo cual genera presión competitiva proveniente del precio bajo ofrecido por otros restaurantes rápidos así como nuevas opciones saludables disponibles para los consumidores modernos preocupados por su salud. 

Para llegar hasta ellos, se apoya principalmente mediante campañas publicitarias digitalizadas, redes sociales y volantes repartidos dentro del centro comercial Sawgrass Mall. Además, cuentan con 10 trabajadores (amigos/familiares) que cumplen políticas HR básicas acorde a la ley laboral vigente, así como programa dedicados para formarlos según los estándares internos de Venezuelan Hot Dogs . Por último, cuentan con dos locales para preparar pedidos y atender al cliente en el centro comercial Sawgrass Mall; teniendo planeada la apertura de 6 locales más durante el próximo año (Doral) y sigue interesado después de ese 6 locales cada vez mayores en el área de Miami.
