Venezuelan Hot Dogs es una empresa de responsabilidad limitada fundada hace 4 años por Lucas para vender hot dogs gourmet. Esta compañía ofrece dos tipos de hot dogs, "Hot Dog 1" y "Hot Dog 2", dirigidos a personas que viven en el área de Doral. Su objetivo a corto plazo es vender 4 millones de hot dogs y su objetivo a largo plazo es tener 5 sucursales en diferentes ubicaciones. Los principales competidores son todos los restaurantes ubicados en el Sawgrass Mall; se estima que el tamaño del mercado es de $30 mil millones al año con una alta demanda debido al gran número de personas que visitan los centros comerciales. Las tendencias observadas muestran que las personas buscan opciones saludables y rápidas; sin embargo, hay una fuerte competencia con precios bajos y problemas en la cadena de suministro lo que dificulta la entrada de nuevos competidores al mercado.
Los productos satisfacen las necesidades del cliente mediante su gran sabor, conveniencia y adaptación local para las comunidades venezolanas. Estas características clave incluyen excelente empaquetado, servicio más rápido que otros restaurantes junto con recetas únicas desarrolladas por Lucas mismo, brindando un ambiente único e irrepetible. La principal debilidad interna sería la falta de capital, ya que no tienen suficientes recursos o fondos para expandir sus operaciones lo suficientemente rápido comparado con cadenas más grandes como McDonald's o Wendy's. Por otro lado, existen varias oportunidades externas disponibles como abrir nuevos mercados, así como avances tecnológicos para expandirse más rápidamente. Amenazando están la competencia proveniente principalmente por parte de cadenas más grandes capaces de fijar precios más altos debido a ventajas económicas escala junto con cambios regulatorios o recesión económica si no se abordan adecuadamente con anticipación.
Para capitalizar sobre sus fortalezas y oportunidades, al mismo tiempo que se abordan sus debilidades y amenazas, se implementarán estrategias de marketing dirigidas específicamente hacia las comunidades venezolanas mediante campañas.
