
                El análisis de mercado es una herramienta fundamental para cualquier empresa que desee tener éxito. Esto se debe a que permite a las empresas comprender mejor el entorno en el que operan y, por lo tanto, tomar decisiones informadas. Venezuelan Hot Dogs es un ejemplo de esto, ya que gracias al análisis realizado pudo identificar oportunidades en su sector y amenazas potenciales. El mercado objetivo para Venezuelan Hot Dogs son los habitantes del área de Doral, quienes buscan comida rápida y saludable. El tamaño del mercado es de 30 billones y hay una alta demanda debido a la gran cantidad de opciones existentes actualmente; además, el ingreso constante de nuevos competidores amenaza la estabilidad del sector.

                Venezuelan Hot Dogs ofrece dos tipos de hot dog: Hot Dog 1 y Hot Dog 2; ambos satisfacen las necesidades del cliente, ya sea por sabor o conveniencia. Sus recetas exclusivas hacen que se destaquen frente a sus competidores, al igual que su servicio rápido. Sus fortalezas internas incluyen una receta exclusiva e innovadora junto con una marca fuerte; sin embargo, presentan limitaciones financieras debido a la escasez de capital con el que opera actualmente. Para capitalizar sobre sus fortalezas e identificar oportunidades externamente, implementaron campañas publicitarias digitales dirigidas hacia la Comunidad Venezolana, así como promoción boca-oreja entregando volantes dentro del centro comercial Sawgrass Mall. Además contaron con distribución propia dentro del mismo centro comercial donde fue instalada originalmente Venezuelan Hot Dogs, junto con planes futuros para abrir 6 sucursales más durante este próximo año dentro del área de Doral, así como 6 anualmente durante los siguientes años dentro de Miami. Finalmente cuentan con 10 trabajadores entre personal full time part time y contratistas. Además implementaron políticas HR basadas principalmente en leyes laborales horarias típicas tales como beneficios, vacaciones y evaluaciones de desempeño junto con planes estratégicos personalizados basados en sus propios estándares para capacitación del personal.

                En resumen, el análisis realizado por Venezuelan Hot Dogs permitió identificar oportunidades externas así como amenazas potenciales dentro de su sector, ayudando al equipo directivo a tomar decisiones acertadas para garantizar su éxito futuro mediante campañas publicitarias digitales dirigidas hacia la Comunidad Venezolana, promoción boca-oreja, distribución propia y planes futuros para abrir sucursales de manera eficiente y política.
