Venezuelan Hot Dogs es una empresa que se dedica a la venta de perros calientes gourmet. La compañía ha estado operando durante 4 años y está constituida como una compañía de responsabilidad limitada. El equipo directivo está formado por Lucas, Raúl y Andrés, mientras que cuenta con 5 empleados. La facturación anual de la empresa ronda los 30 millones de dólares.

La historia comienza cuando Lucas abrió un pequeño puesto en Nueva York que resultó ser un éxito entre los lugareños. Los principales competidores son todos los restaurantes del Sawgrass Mall debido al gran flujo turístico generado por este tipo de centros comerciales.
Los productos ofrecidos son dos tipos distintos de perro caliente: hot dog 1 y hot dog 2, ambos diferenciados por su sabor único gracias a las recetas secretas creadas por Lucas para satisfacer las demandas del mercado local venezolano. Están diseñados para ofrecer sabores únicos, rapidez en la preparación y servicios adicionales para atraer al público objetivo residente en el área de Doral o visitantes turistas. Poseen la ventaja competitiva frente a otros restaurantes debido al sabor exclusivo e innovador, así como la adaptación al mercado local venezolano que caracteriza al establecimiento.
A pesar de la altísima competencia existente, debido a cadenas grandes como McDonald's o Wendy's, Venezuelan Hot Dogs no tiene sustitutos directamente relacionados. Ya que poseen un sabor único e innovador que les permite tener ventaja competitiva frente a otras empresas similares encargadas de ofrecer otros consumibles rápidos o similares.
Para llegar al mercado objetivo, se realizará una campaña publicitaria online y tradicional, así como promoción boca a boca entre los habitantes del distrito objetivo. De esta manera, se busca llegar a aquellas personas que buscan experiencias nuevas e innovadoras, lo que representa una gran oportunidad para la expansión de la empresa en este punto geográfico.
En cuanto a Recursos Humanos, se favorece el contrato con amigos y familiares venezolanos con el fin de integrar mejor al equipo actualmente existente, tanto part-timers como full-time employees, respaldando todas las leyes sociales correspondientes. Además, se prevé una capacitación constante del trabajador para mejorar sus habilidades orientadas hacia el servicio ofrecido por Venezuela Hot Dogs. Finalmente, se ubica su primer punto de venta en Sawgrass Mall donde hay gran flujo blanco generado por su ubicación turística, permitiendo así obtener beneficios reales necesarios para expandirse futuramente.
Venezuelan Hot Dogs es un negocio creado hace 4 años con intenciones gourmet destinadas principalmente al sector fast food, con dos variedades distintivas (hot dog 1 & 2). Gracias a recetas secretas ideadas por Lucas, dirigidas específicamente hacia aquellos residentes/visitantes del área Doral que buscan experiencias creativas e innovadoras sobresalientes, siempre manteniendo precios suficientemente convenientes para ambas partes satisfechas sin perjudicar el negocio. A la vez, se expande hasta el mercado de Miami aprovechando la ubicación turística del Sawgrass Mall para lograr beneficios económicos promisorios y mejorar su ventaja competitiva frente a otras empresas similares del sector fast food gracias a sus productos especiales y variados siempre dentro de la ley respaldando a aquellos trabajadores amig@s y familiares relacionados con la Comunidad Venezolana. Se capacita constantemente al personal para mejorar sus servicios tomando nota de lo que se requiere una alta gestión y profundizar en las operaciones que brinda la elegancia al negocio para lograr crecimiento y expansión hasta el mercado deseado previamente por aquellos hacedores del dicho.
