Venezuelan Hot Dogs, fundada por Lucas, es una empresa de responsabilidad limitada con 4 años de operación en la Calle La Colina edificio 32, Av. Fuerzas Armadas, Caracas. Ofrecemos hot dogs gourmet para satisfacer las necesidades del mercado local y nuestra ventaja competitiva radica en la calidad y los servicios que ofrecemos a nuestros clientes. 

Nuestro objetivo principal es llegar al mercado objetivo, la comunidad venezolana, mediante campañas publicitarias digitales, redes sociales, recomendaciones boca a boca y volantes dentro del centro comercial Sawgrass Mall. Nuestros principales competidores son todos los restaurantes de comida del centro comercial Sawgrass Mall representando un mercado potencial de 30 mil millones de dólares al año con una alta demanda ya que los centros comerciales están llenos.

Contamos con 10 empleados actualmente quienes recibirán capacitación acorde a nuestras normativas y planeamos ampliar el personal contratando amigos/familiares dentro de la Comunidad Venezolana. Por otra parte contamos con facilidades físicas pequeñas y capacidad limitada: un pequeño espacio destinado exclusivamente para preparar comidas en Doral y un punto pequeño dentro del Sawgrass Mall; además proyectamos abrir 6 tiendas más el próximo año seguido por 6 tiendas por año para el área metropolitana de Miami-Doral.

Nuestro objetivo primordial es capitalizar nuestras fortalezas mientras abordamos las debilidades y amenazas externas identificadas previamente; ofreciendo precios elevados en línea con el sector de comida rápida junto con atención personalizada hacia los consumidores venezolanos e implementando excelente embalaje así como rapidez superior en comparación con otros restaurantes existentes en el área metropolitana de Miami-Doral.
