
                Los Recursos Humanos son una parte esencial de cualquier empresa. Están encargados de reclutar, contratar y retener al personal; supervisar el rendimiento; administrar los beneficios laborales; desarrollo profesional; control presupuestario; implementación de políticas internas y evaluaciones periódicas, entre otras actividades. Esto contribuye directamente al éxito general de la organización e influye en la productividad individual y colectiva del equipo. Además, establecer normas claramente definidas para el comportamiento dentro del lugar de trabajo permite crear relaciones saludables entre los miembros del equipo, lo cual puede mejorar significativamente la satisfacción laboral general.

                Venezuelan Hot Dogs es una compañía con cuatro años en el mercado que ofrece hot dogs gourmet dirigidos principalmente a la gente que vive en el Doral, con una ventaja competitiva de calidad y servicio. Actualmente cuenta con 5 empleados clave en su equipo directivo y 10 empleados (amig@s/familiares) dentro de la Comunidad Venezolana. Poseen 1 pequeña facilidad para preparar la comida ubicada en Doral, además de 1 pequeña tienda ubicada en Sawgrass Mall. Para mantenerse competitivos, se hace hincapié en lo local; gran presentación de papelería personalizada junto con rapidez superior a otros restaurantes fast-food, así como cumplir con políticas HR cumpliendo con lo legal (horarios flexibles) y planes formativos para formar personal acorde a sus estándares operacionales. Su objetivo es vender 4 millones antes del 2022 y tener 5 sucursales distribuidas por toda Venezuela.
