
                Supuestos: Los supuestos son los hechos o circunstancias que se consideran verdaderos, pero no han sido comprobados. Están relacionados con la situación actual y el futuro de una organización. 
                
                \section{Supuestos}
            
                Supuestos: Los supuestos son hechos o circunstancias que se consideran verdaderos, pero no han sido comprobados. Están relacionados con la situación actual y el futuro de una organización.

                • Los costes de financiación se mantendrán estables durante el periodo. 
                • El mercado objetivo no variará en los próximos 5 años. 
                • La inflación se estima que será del 2% anual. 
            
                El proyecto Alpha tiene una duración de 5 años (M60-M64). Para la realización de este plan financiero, se han considerado los siguientes supuestos: 

                • Los costes de financiación se mantendrán estables durante el periodo. 
                • El mercado objetivo no variará en los próximos 5 años. 
                • La inflación se estima que será del 2 % anual.
 \item Hi I'm John
             \item I'm a student
             \end{itemize}
             
                Hi, I'm John. I'm a student.

                    Crecimiento: Se ha estimado un crecimiento del 80\% para el periodo m60-m64.

                    Inflación: El porcentaje de inflación esperado para el periodo M60-M64 es del 3%.

                    \item Costes variables: Los costes variables asociados al embalaje y envío, material y mantenimiento se han estimado en 1.00\%, 0.50\% y 0.25\%, respectivamente. Además, se han incluido otros costes no recuperables que suponen un 0.25\% sobre los ingresos totales previstos.

Gastos de ventas y marketing: Se ha presupuestado un gasto en ventas y marketing del 3.00%.

                Impuestos sobre beneficios: La tasa impositiva prevista para el proyecto Alpha es del 20%.
                    					     
In this chapter, the assumptions used for the preparation of the Financial Plan of Project Alpha are presented, including estimated growth, inflation, variable costs, sales and marketing expenses and income taxes with a planned tax rate of 20%. This information will allow us to know the final result obtained after the investment discussed later in this document; 13 834 026 million US$ in total income over 5 years with 2 069 283 million US$ as total NIAT over 5 years plus an NPV@10% = $2 543 467.76 and IRR = 186%.
