
                En este capítulo se analizará el Balance Mensual de Alpha Project. Se identificarán los activos, pasivos y patrimonio de la empresa para los meses del año. Además, se realizará una comparación entre los distintos períodos para determinar el desempeño financiero de la compañía.

                El Balance Mensual de Alpha Project muestra que durante el año sus Activos Totales han aumentado en $163,668. Esto indica un incremento constante en su capital circulante y fijo. El capital circulante se ha incrementado en $21,668 durante el año, mientras que el capital fijo ha experimentado un ligero descenso al disminuir en $1,333 durante ese mismo periodo.

                Los principales componentes del activo circulante son efectivo y existencias. El efectivo se ha incrementado significativamente durante todo el año, con un total acumulado de $17.060 al final del periodo; mientras que las existencias han permanecido relativamente estables con un valor promedio anual de 4.608$.

                Los Pasivos Totales también han experimentado un ligero crecimiento anual, alcanzando los 159.996 $ al final del periodo; esta cifra incluye principalmente pasivos corrientes comunes como cuentas por pagar ($ 812) y otros pagables ($ 3.925). La Deuda a Largo Plazo no fue reportada para ningún mes del periodo evaluado.

                Por último, el Patrimonio Total también ha experimentado significativas variaciones positivas con un total acumulado de 158 814$ al final del periodo gracias principalmente al incremento constante en las Ganancias (8 814$). Las Acciones de los Accionistas permanecieron iguales durante todo el año con 150 000$.

                Esta información nos permite observar que Alpha Project tuvo resultados financieros positivos durante todo el periodo evaluado, ya que sus Activos Totales fueron mayores que sus Pasivos Totales sin contabilizar la Deuda a Largo Plazo; además, su Patrimonio Total fue superior gracias principalmente al incremento sostenido en sus Ganancias netas.
