\{Resumen\} Este capítulo se centra en el análisis del flujo de efectivo mensual de la compañía Alpha Project. Se examinan los ingresos netos, los gastos de capital, los gastos operativos y la financiación bancaria. Los resultados demuestran un saldo positivo a partir del primer mes, con un aumento gradual hasta alcanzar los 17 mil dólares al final del año.
El flujo de efectivo es un elemento clave para mantener el control financiero y el crecimiento empresarial. Por lo tanto, es importante entender cómo se generan y usan los fondos dentro de la empresa Alpha Project en su totalidad.
En primer lugar, hay que considerar que los ingresos netos son los principales contribuyentes al flujo de efectivo total para la compañía Alpha Project. Estos fueron consistentes durante todo el año con 734 mil dólares por mes. Además, hay que tener en cuenta los gastos operativos asociados con estas ganancias netas, como salarios y otros costes relacionados con las actividades diarias; esto fue de 246 mil dólares por mes durante todo el año.
Además, hay que considerar los gastos fijos comunes realizados por la compañía Alpha Project durante el período analizado. Esto incluye desde pagos por servicios públicos hasta inversiones en equipamiento o maquinaria necesaria para las operaciones diarias (667 mil dólares). Estas dos últimas categorías contribuyen significativamente al flujo de efectivo total durante este periodo particular, sumando 1 401 mil dólares cada mes (ver tabla).
Por último, hay que tener en cuenta la inversión externa realizada por terceros durante este período; esta fue de 150.000 USD realizada solo una vez al inicio del periodo analizado (mes 0). La presencia de esta inversión externa permitió cubrir parte del déficit generado entre los ingresos netos y los gastos mensuales mencionados anteriormente para lograr un saldo positivo desde el primer mes (1.647 USD) hasta 17.060 USD al final del periodo evaluado (ver tabla).
En resumen, podemos decir que mediante el análisis detallado del flujo de efectivo mensual para la compañía Alpha Project, se ha demostrado que existen recursos suficientes para cubrir sus obligaciones financieras sin ninguna preocupación adicional respecto a su liquidez actual o futura.
